泰國示威29 人被捕 人權律師獄中信籲 9.19 再集會 / 傳 泰國政府取消同中國既280億美元隧道項目！

全球疫情持續，截至今曰已 101 日沒有本地確診的泰國，數月來則有各種示威「遍地開花」。泰國警方近日多次高調拘捕組織或參與示威的學運人士、人權律師、反政府歌手等等，至今已共拘捕 29 人，其中被控「煽動叛亂」等近 10 項罪名的 35 歲人權律師 Anon Numpha 昨日（3日）於曼谷上庭時，被指因違反保釋條件前往「Free People Movement」的多次示威，而被拒再次保釋，他後來透過代表把一張信條放上社交媒體，指自己在監獄外的責任已完，很高興與泰國人一起抗爭，信亦不忘呼籲眾人 9 月 19 日到泰國國立法政大學再次參與大型集會。

改為研究起碼頭同鐵路

A frequently proposed, frequently cancelled plan to build a 100km canal between the Gulf of Thailand and the Andaman Sea is back on the Thai government’s radar, after a fashion.

Except now instead of a waterway the idea is to build two ports linked by a railway.

The Thai government has approved a budget of $5.3m to study the plan, its transport minister has said.

連兩隻潛水艇都唔買

Kra Canal project, if constructed, would allow China to bypass the Strait of Malacca

Purchase of two Chinese submarines worth USD 724 million delayed

China losing key allies in Indo-Pacific Region

連泰國都唔同支那玩